北京政協晉身港大管理層 料掌工管學院

香港大學正招聘經濟及工商管理學院（下稱工管學院）下任院長，有傳媒報道，身兼江西省人大代表、北京市政協的北京大學學者蔡洪濱，是獲推薦出任新院長的唯一人選，如蔡最終獲委任，將成為首位具人大背景的內地學者，晉身港大管理層。港大發言人未正面回應蔡是否下任院長人選，只表示遴選程序完成時，會在適當時候公布。

網絡媒體《眾新聞》昨日報道，引述蔡洪濱的私人助理回覆，未有否認蔡將出任港大工管學院院長，只表示「時間方面，還不確定」。蔡洪濱是內地著名經濟學者，曾任北大光華管理學院院長6年，直至上月中才辭職。

蔡在離任時發信予學院師生，暗示因家庭原因請辭：「家庭責任則多有愧疚，而現在女兒正處成長的關鍵時期。萬般糾結，唯有做此取捨」。除了身兼江西省全國人大代表及北京市政協，亦曾出任中石化、中國聯通等國企的非執行董事。

港大早由去年中開始招聘下任工管學院院長，接替任期即將屆滿的現任院長張介，張介為台灣學者、1998年加入港大任講座教授，2009年起任代理院長，2011年獲正式委任為院長，任期5年、至本月底屆滿。根據港大任命高級學術人員的程序，相關任命須經由港大校委會討論及通過，港大校委會下次會議將於本月28日舉行。

記者：周婷